獨遊西伯利亞鐵路

今年年尾12月頭到出發
想問下有咩貼士同準備，例如簽證個D
有無好用既背囊同羽絨外套介紹？
利申：絲打

特區有兩個星期免簽，可以中間出一出境再入番去就可以唔搞簽證

前年去過，有問題可以tg me

有沒有照片分享？

坐火車坐到jet lag訓唔著

火車定沿途景點？

搭邊一段先? 北京/蒙古出發?
我搭過一半3/4日, 坐最廢嗰class全部local人, 想話同人傾計又無人識英文, 好鬼悶 記得買定啲茶包set同水果, 瘋狂咁食野

之前見有師兄開左個覺得勁正
「一場說走就走的旅行」55天獨遊，初嘗西伯利亞鐵路（華東，內蒙，俄德荷法英，冰島）

我嗰時係Google translate同人傾
仲有俄妹送野食比我

都難架，傾得幾多
坐全程真係嘔血，我覺得3/4日已經到極限
佢地有教我玩俄羅斯啤牌，但之後嫌我出太慢就無理我

三年前由北京經蒙古去moscow，坐足7日，不過我去既時候未係旺季，成卡車無咩人，都係係餐卡識下其他來自唔同地方既同路人...到而家都仲有聯絡嫁
中途會換3 個國家既餐卡，把握機會每個餐卡都試一次
帶定d細面額既美金上火車，係餐卡可以同美金或euro找數，不過佢地中意收美金多d，佢會找返盧布比你，之後你就有得係俄羅斯既火車站買下野食

絲打自己一個去？

係呀
不過某d地方會識到人會一齊玩幾日然後又獨自丄上路

感覺上安全嗎？期間有無發生咩驚險事？

安全，無咩事發生，如果得自己一個人我就盡量唔夜返
係去到moscow發現book落果間hostel早幾日收左皮要揾過另一間，好彩西伯利亞鐵路識左個新加坡人，就去左佢住果間住
成個旅程開心嫁，雖然得自己一個人

好叻女呀絲打你帶左幾大背囊去？

去到通常用咩網絡通訊？有無咩簽證係要預早搞定？
利申：特衰同BNO都有

70L一個，另外有個普通出街背囊就每日出街用，錢就分散投資咁放，每晚返hostel係自己床就靜靜咁預計第二日要用幾多錢就放落一個散紙包，另外既就跟passport一齊放

每去到一個國家就買張新既當地prepaid電話卡，一個人最重要有得上網唔係怕悶，而係有得睇地圖，聯絡下屋企人
買幾多錢既卡就睇你留幾耐啦
我去果幾個國家都唔洗簽證

下個月15號出發, 會由伊爾庫茨克坐火車去莫斯科, 好期待

都係獨遊嗎？

我地四個人去

你個陣咩月份出發？

6月，去左成個月

成個月你大概用左幾多錢呀？我諗住西伯利亞鐵路之後再玩埋歐洲鐵路遊，至少兩個月

去左4個國家共7個城市萬五倒
全程住hostel，好少食貴野